1. What is the capital city of Ethiopia?
A. Addis Ababa
B. Nairobi
C. Cairo
D. Lagos
Ans: A
Explain: Addis Ababa is the capital and largest city of Ethiopia, located in the central highlands.

2. Which year did Ethiopia adopt its current constitution?
A. 1991
B. 1995
C. 2000
D. 2005
Ans: B
Explain: The Federal Democratic Republic of Ethiopia Constitution was adopted in 1995.

3. What is the result of 15 + 27?
A. 40
B. 41
C. 42
D. 43
Ans: C
Explain: Simple addition: 15 + 27 = 42

4. Who is known as the father of modern computing?
A. Steve Jobs
B. Bill Gates
C. Alan Turing
D. Mark Zuckerberg
Ans: C
Explain: Alan Turing is widely considered the father of theoretical computer science and artificial intelligence. He developed the Turing machine concept.

5. What is the largest planet in our solar system?
A. Earth
B. Mars
C. Jupiter
D. Saturn
Ans: C
Explain: Jupiter is the largest planet in our solar system, with a mass more than twice that of all other planets combined.

6. Which programming language is known for web development?
A. Python
B. JavaScript
C. C++
D. Assembly
Ans: B
Explain: JavaScript is the primary language for client-side web development and runs in web browsers.

7. What does HTTP stand for?
A. HyperText Transfer Protocol
B. High Transfer Text Protocol
C. HyperText Transmission Process
D. High Tech Transfer Protocol
Ans: A
Explain: HTTP (HyperText Transfer Protocol) is the foundation of data communication on the World Wide Web.

8. Which continent is Ethiopia located in?
A. Asia
B. Europe
C. Africa
D. South America
Ans: C
Explain: Ethiopia is located in the Horn of Africa, in the eastern part of the African continent.

9. What is the square root of 144?
A. 10
B. 11
C. 12
D. 13
Ans: C
Explain: The square root of 144 is 12, because 12 Ã— 12 = 144.

10. Which of the following is a relational database?
A. MongoDB
B. Redis
C. PostgreSQL
D. Cassandra
Ans: C
Explain: PostgreSQL is a powerful, open-source relational database management system (RDBMS).